\documentclass[french,preview,border=5pt]{standalone}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{ProfMaquette}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{qrcode}
\usepackage{multicol}
\usepackage{tabularx}
\usepackage[luatex]{hyperref}
\newcommand{\bulleovaleInteractif}{%
    \begin{tikzpicture}
        \node[draw=orange, fill=orange, text=white, rounded corners, minimum width=2.2cm, minimum height=0.4cm, inner sep=4pt]  {Interactif};
    \end{tikzpicture}%
}

% On rédéfinit Fiche pour n'avoir aucun bandeau
\RenewDocumentCommand\TikzFiche{}{%
}

% on redéfinit exercice
\renewenvironment{exerciceFiche}[1][]{%
  \setcounter{PfMAlea}{0}%
  \setcounter{PfMNbLogo}{1}%
  \useKVdefault[ClesExercices]%
  \setKV[ClesExercices]{#1}%
  \setKV[ClesExercices]{BaremeTotal=false,BaremeDetaille=false}%
  \refstepcounter{section}%
  \PfMChoixCorrection%
  \refstepcounter{PfMExo}%
  \tcolorbox[%
  colframe=white,
  colback=white,
  label is label,
  label=page-\theMaquette-\thePfMExo
  ]
}{\endtcolorbox%
}
\begin{document}

\begin{Maquette}[Fiche]{}% @Difficulté 2/3
% @Source mathGM
% @Niveau 2nde 
% @Theme Fonctions affines
\begin{exercice}[Source=MathGM, Trajet={2,3}]
 Un gérant d'une résidence de vacances propose une offre de location qui comprend un forfait pour les 3 premières nuits et un prix par nuits supplémentaires.\\
En appelant $f$ la fonction affine qui à tout séjour de $x$ nuits fait correspondre le montant en euros à payer pour un client, il obtient les deux égalités suivantes :$$f(4)=152 \hspace{1cm}\text{et}\hspace{1cm} f(6)=240$$
A l'aide de ces deux renseignements, déterminer l'expression de $f(x)$ en fonction de $x$ (pour $x\geqslant 3$), puis retrouver le prix du forfait pour les trois premiers jours ainsi que le prix de la nuitée supplémentaire.
\end{exercice}


\begin{Solution}
 $f(x)=44x-24$. Le prix de la nuitée supplémentaire est 44 €.
\end{Solution}
\end{Maquette}

\end{document}
